求溫書技巧！抄寫易記入腦啲定直接背好？

我讀個科需要背大量文字
應該將所有notes全部抄一次好
定直接背好？
有時抄寫好晒時間
有種感覺好似淨係抄而冇背到入腦
抄完先背好似太慢
直接背又好冇安全感
好似冇溫過書咁
抄notes好似叫有做過下嘢咁
愈溫愈亂
唔知點好
想問你哋平時溫書係點背嘢？

抄notes
直接背

睇textbook，理解個concept，之後試下用自己文字將啱啱理解完嘅諗法寫一次出嚟，唔一定要跟足字眼，concept近似表達到意思就ok

唔溫

寫晒落A4紙度，摺兩摺，放入褲袋先去考，包你有安全感

利申 成功例子

文科背文？

有見地

有冇聽過溫氏記憶法

畫溫氏圖?

用記憶宮殿

我都試過
不過就係唔記得內容
所以寫唔出
要成日睇番啲notes
寫下又睇下咁

係

冇

點畫？

點用？

讀出聲容易背好多

用電腦開個word出黎背默
一路口up一路打
一有錯漏就由頭再黎
抄既話手速太慢
淨係口背容易唔記得串字、寫字

唔好睇少個速度分別
打字快出黎既時間夠你loop多好多次
出黎效率快好多、深刻好多

我打字好慢
到時考係用手寫
會唔會用番手寫會好啲？
可以練埋手感手速

好，我試下

背少少就默少少
最後一次過背曬幾課

手寫算啦

訓教前背 訓醒一定記得
唔知點解

抄係隻手到 考果陣一定記得

訓教有助記憶

圖像記憶法

Note 係平時寫的，你考試前就直接背啦